\section{Atom}
    Un editor di testo professionale fa sempre comodo, questo perché alcune volte non abbiamo bisogno di un IDE per un
    piccolo progetto o magari per modificare qualche file: ci basta aprire un editor leggero ed il gioco è fatto. É quì che
    ci viene in aiuto \emph{\href{https://atom.io/}{Atom}}: è un editor di testo \emph{Open Source}, con tantissimi plugins,
    temi e lo possiamo personalizzare come vogliamo. Noi andremo ad usarlo come quello default di sistema.

    \subsection{Tema}
        Useremo Solarized anche per questo editor. Fortunatamente è già installato, infatti non dovremo far altro che andare
        nelle impostazioni e selezionarlo. Quindi andiamo in \menu{Edit > Preferences > Themes} e selezioniamo
        \begin{compactitem}
            \item \textbf{UI Theme}: \emph{One Dark};
            \item \textbf{Syntax Theme}: \emph{Solarized Dark};
        \end{compactitem}

    \subsection{Plugins}
        In questa sezione andremo ad installare alcuni plugins.

    \subsubsection{RST Live Preview}
        Andremo ad utilizzare questo plugin perché PyCharm ancora non supporta il live preview dei file reStructuredText
        (mentre per Markdown funziona perfettamente). Cominciamo ad installare Pandoc con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt install pandoc
        \end{lstlisting}
        Adesso andiamo in \menu{Settings > Install} ed installiamo questi due plugin: \emph{language-restructuredtext} e
        \emph{rst-preview-pandoc}. Il primo serve per la sintassi di RST, il secondo è il plugin vero e proprio. Adesso non
        ci resterà che usare la combinazione \keys{\ctrl{} + \shift{} + E } per visualizzare il secondo pannello con la
        preview del documento quando stiamo lavorando con essi.

    \subsubsection{LaTeX}
        Questo è l'editor che useremo per lavorare con \LaTeX, quindi installeremo alcuni plugin per aiutarci con il lavoro.
        Andiamo in \menu{Edit > Preferences > Install} ed installiamo
        \begin{compactitem}
            \item \textbf{language-latex}: \emph{per l'evidenziazione della sintassi};
        \item \textbf{linter-chktex}: \emph{è un \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Lint_(software)}{linter}};
            \item \textbf{latexer}: \emph{per l'autocompletamento dei comandi};
        \end{compactitem}
